\documentclass[12pt,a4paper, reqno]{amsart}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage[dvipsnames,usenames]{color}
\usepackage{algorithmicx,algpseudocode}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{varwidth}

\textwidth 15cm
\textheight 24cm
\oddsidemargin.5cm
\evensidemargin.5cm
\topmargin-5mm
\addtolength{\footskip}{10pt}
\pagestyle{plain}

\overfullrule=15pt % oznaci predlogo vrstico


\newtheorem{definicija}{Definicija}[section]
\newtheorem{lema}[definicija]{Lema}
\newtheorem{izrek}[definicija]{Izrek}
\newtheorem{trditev}[definicija]{Trditev}
\newtheorem{posledica}[definicija]{Posledica}

\let\oldref\ref
\renewcommand{\ref}[1]{(\oldref{#1})}

\def\R{\mathbb R}
\def\N{\mathbb N}
\def\Z{\mathbb Z}
\def\C{\mathbb C}
\def\Q{\mathbb Q}

\renewcommand{\algorithmicrequire}{{\bf Vhod:}}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}
\noindent{\large
Univerza v Ljubljani \hfill Ljubljana, \today\\[1mm]
Fakulteta za matematiko in fiziko  \\[5mm]
%IŠRM -- 2.~stopnja 
}
\medskip
%\vfill
\begin{center}{\large
Računalniško podprto geometrijsko oblikovanje\\[4mm]
% Seminarska naloga\\[4mm]
{\bf Iskanje presečišč B\`{e}zierjevih krivulj z metodo hibridnih izrezkov}\\[4mm]
Domen Keglevič\\[6mm]
}
\end{center}
\medskip
% tu se zacne tekst seminarja
\section{Uvod}
V seminarski nalogi nas bo zanimalo kako najti presečišča dveh ravninskih B\`{e}zier\-jevih krivulj. Ta problem lahko opišemo na naslednji način. Naj bosta ${\bf f}:[\alpha,\beta]\rightarrow \R^2$ in ${\bf g}:[\xi,\eta]\rightarrow \R^2$ ravninski B\`{e}zierjevi krivulji. Želimo najti učinkovit algoritem, ki za poljuben $\epsilon >0$ vrne pare intervalov $[\alpha_i,\beta_i]$ in $[\xi_i,\eta_i]$, ki vsebujejo presečišča ${\bf f}(t_i) = {\bf g}(s_i)$, $t_i\in[\alpha_i,\beta_i]$, $s_i\in[\xi_i,\eta_i]$, tako da velja $|\alpha _i - \beta _i| < \epsilon$ in $|\xi _i - \eta _i| < \epsilon$.

Ta problem se da rešiti na več načinov. Tu bomo predstavili metodo hibridnih izrezkov, ki je razširitev metode B\`{e}zierjevih izrezkov. 

Metoda B\`{e}zierjevih izrezkov najprej aproksimira krivuljo ${\bf g}$ tako, da leži znotraj ozkega pasa $P$ v ravnini ({\em fat line}). Nato izračuna presek pasa $P$ in konveksne ovojnice kontrolnih točk krivulje ${\bf f}$, ter definicijsko območje krivulje ${\bf f}$ omeji na intervale, kjer je presek neprazen. Nato vlogi ${\bf f}$ in ${\bf g}$ zamenja in postopek ponavlja dokler ne pride do željene natančnosti.

Ideja metode hibridnih izrezkov je podobna kot ideja metode B\`{e}zierjevih izrezkov, le da ne opazujemo presek pasa $P$ s konveksno ovojnico kontrolnih točk krivulje ${\bf f}$, ampak z aproksimacijo krivulje ${\bf f}$ ({\em fat curve}), ki jo dobimo s pomočjo nižanja stopnje.

\section{Metoda hibridnih izrezkov}
Naj bosta v nadaljevanju ${\bf f}$ in ${\bf g}$ ravninski B\`{e}zierjevi krivulji dani z 
$${\bf f}(t) = \sum _{i=0}^{n} {\bf a}_i B_{i,[\alpha,\beta]}^n(t), \qquad t\in[\alpha,\beta]$$
in
$${\bf g}(s) = \sum _{j=0}^{m} {\bf b}_i B_{j,[\xi,\eta]}^m(s), \qquad s\in[\xi,\eta],$$
kjer so ${\bf a}_i, {\bf b}_j \in \R ^2$ kontrolne točke od ${\bf f}$ in ${\bf g}$ ter 
$$
B_{i,[\alpha,\beta]}^n(t) = \binom{n}{i} \frac{(t-\alpha)^i(\beta - t)^j}{(\beta - \alpha)^n}
$$
$i$-ti Bernsteinov bazni polinom stopnje $n$ na intervalu $[\alpha,\beta]$. Splošne intervale $[\alpha,\beta]$ namesto fiksnega intervala $[0,1]$ opazujemo zato, ker bo algoritem generiral zaporedje vedno manjših intervalov.

\subsection{{\em Fat line} in {\em fat curve}}

Definiramo
\begin{equation}\label{def_delta}
\delta = \lVert {\bf f}(t) - {\bf p}(t) \rVert _{BB}
\end{equation}

%\begin{definicija}
%Funkcija $f\colon [a,b]\to\R$ je {\em zvezna}, "ce...
%\end{definicija}
%%
%\begin{izrek}
%Zvezna funkcija na zaprtem intervalu je enakomerno zvezna.
%\end{izrek}
%%
%\proof
%Izberimo $\varepsilon>0$.
%\endproof


\subsection{Iskanje intervalov}

\subsection{Psevdo koda}

\begin{small}
   \begin{algorithmic}[1]
	\Require $({\bf f},{\bf g}, [\alpha,\beta], [\xi,\eta], k)$ : ravninski B\`{e}zierjevi krivulji, njuni domeni in stopnja aproksimacijske krivulje

	\If{$|\alpha - \beta | < \epsilon$ in  $|\xi - \eta| < \epsilon$} \hfill ustavitveni pogoj
		\State \Return $[\alpha,\beta],[\xi,\eta]$
	\Else
		\If{$|\alpha - \beta | < |\xi - \eta|$} \hfill želimo, da ima {\bf f} večjo domeno
			\State $HybridClip( {\bf g}, {\bf f}, [\xi,\eta],[\alpha,\beta],k)$ 
			\hfill zamenjamo vlogi ${\bf f}$ in ${\bf g}$
		\Else
			\State $L, C \gets $ {\em fat line}$({\bf g})$, {\em fat curve}$({\bf f})$ 
			\hfill aproksimiraj ${\bf f}$ in ${\bf g}$
			\State Najdi intervale $[\alpha _i,\beta _i]$, kjer je $L\cap C\neq \emptyset$
			\If{$l > 0$ in $\max _{i=1,\ldots ,l}\, \{ |\alpha _i - \beta _i|\} \geq 
				\frac{1}{2}|\alpha -\beta |$} \hfill  aproksimacija ni dobra
				\State \Return \begin{varwidth}[t]{\linewidth}  
					$HybridClip({\bf f},{\bf g},[\alpha,\frac{1}{2}(\alpha+\beta)],[\xi,\frac{1}{2}(\xi+\eta)],k)$\par $ 
        \hskip\algorithmicindent
					\cup \, HybridClip({\bf f},{\bf g},[\alpha,\frac{1}{2}(\alpha+\beta)],[\frac{1}{2}(\xi+\eta), \eta],k)$\par$
        \hskip\algorithmicindent
					\cup \, HybridClip({\bf f},{\bf g},[\frac{1}{2}(\alpha+\beta), \beta],[\frac{1}{2}(\xi+\eta), \eta],k)$\par$
        \hskip\algorithmicindent
					\cup \, HybridClip({\bf f},{\bf g},[\frac{1}{2}(\alpha+\beta), \beta],[\xi, \frac{1}{2}(\xi+\eta)],k)$
					\end{varwidth}
			\Else \hfill  aproksimacija je dobra
				\State $S\gets \emptyset$
				\For{$i=1,\ldots,l$} 
					\State $S\gets S\cup HybridClip({\bf f},{\bf g},[\alpha _i,\beta _i], [\xi,\eta],k)$
					\hfill rekurziven klic
				\EndFor
				\State \Return $S$ \hfill vrnemo rezultat
			\EndIf
		\EndIf
	\EndIf
   \end{algorithmic}
\end{small}

\input{red_konvergence}

\section{Zaključki}
grafi, komentarji
% seznam uporabljene literature
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{bez_clip}
 Sederberg T, Nishita T. Curve intersection using B\`{e}zier clipping. Comput
Aided Des 1990;22(9):538--49.

\bibitem{oznaka-enote-za-sklic}
\textcolor{Red}{I.~Priimek, {\em Naslov "clanka}, okraj"sano ime revije {\bf letnik revije} (leto izida) strani od--do.}

\bibitem{navodilaOMF}
\textcolor{Red}{C.~Velkovrh, {\em Nekaj navodil avtorjem za pripravo rokopisa}, Obzornik mat.\ fiz.\ {\bf 21} (1974) 62--64.}

\end{thebibliography}

\end{document}

